A01-L51-Q01-Which are the maintenance types?:
A. Corrective, preventive, perfective and adaptive.
B. Correlative, preventive, perfective and fixed.
C. Corrective, preventive, regulative and fixed.
D. None of them are correct.
ANSWER: A

A01-L51-Q02-Which of these is a maintenance challenge:
A. Increase of correction.
B. It is carried out systematically.
C. Need for continuous change.
D. None of them are correct.
ANSWER: C

A01-L51-Q03-Which of these is a maintenance manage solution:
A. Carrying it out not systematically.
B. Use of standards.
C. Use of documentation.
D. B and C are correct.
ANSWER: D

A01-L51-Q04-Which of these is a factor that affects maintenance:
A. Processes and human resources.
B. Correction.
C. Prevention.
D. Regulation.
ANSWER: A

A01-L51-Q05-Which of these are some of maintainability subcharacteristics:
A. Modularity and analyzability.
B. Reusability and perfection.
C. Testability and integrity.
D. None of them are correct.
ANSWER: A

A01-L51-Q06-Which one is NOT a type of maintanance:
A. Preventive.
B. Adaptive. 
C. Active. 
D. Corrective.
ANSWER: C

A01-L51-Q07-What is a goal of the Corrective Maintenance:
A. To locate and remove defects that potentially may cause failures.
B. Adapt the systems to environmental changes. 
C. To improve or add new functionality because of changes in the requirements of a software system.
D. Goal: to modify software for improving some properties (e.g., quality, maintainability) without affecting original specification.
ANSWER: A

A01-L51-Q08-What is a goal of the Adaptive Maintenance:
A. To locate and remove defects that potentially may cause failures.
B. Adapt the systems to environmental changes. 
C. To improve or add new functionality because of changes in the requirements of a software system.
D. Goal: to modify software for improving some properties (e.g., quality, maintainability) without affecting original specification.
ANSWER: B

A01-L51-Q09-What is the content of "Least Surprise principle":
A. A class should have only one reason to change.
B. Avoid duplicated code.
C. A function must do what its name clearly guesses.
D. Focus on simple things that make software works.
ANSWER: C


A01-L51-Q10-Which part of project causes the biggest cost:
A. Designing.
B. Implementation.
C. Testing.
D. Maintenance.
ANSWER: D

A01-L51-Q11-What are the types of maintenance? 
A. Perfective, Adaptive, Corrective, Preventive.
B. Perfective, Adaptive, Corrective, Performance.
C. Perfective, Corrective, Performance, Extension.
D. All of them are wrong.
ANSWER: A

A01-L51-Q12-What are the subtypes of evolutive maintenance?
A. Adaptive and Corrective.
B. Extension and Performance
C. Perfective and Preventive.
D. All of them are wrong.
ANSWER: B

A01-L51-Q13-Adding code to validate input data is a maintenance example of?
A. Adaptive.
B. Corrective.
C. Preventive.
D. Perfective.
ANSWER: C 

A01-L51-Q14-What is the goal of a claim manager in maintenance organization?
A. The person who is responsible of the maintenance.
B. The person that implements change requests.
C. The person who defines the planning for attending claims.
D. The person who accepts or rejects change requests and makes decision about which type of maintenance should be made. 
ANSWER: D 

A01-L51-Q15-Which are the stages of reengineering?
A. Reverse engineering, Restructuring, Forward engineering.
B. Reverse engineering, Restructuring.
C. Restructuring, Forward engineering.
D. Reverse engineering, Forward engineering.
ANSWER: A

A01-L51-Q16-Which of them is a Maintenance Activity ?:
A. Integration testing.
B. System documentation.
C. All of them are correct.
D. Change design.
ANSWER: C

A01-L51-Q17-Why is maintenance considered as a mediocre activity?:
A. Developing a new software is much better.
B. Because there is a lot of documentation.
C. Because it just fix defects and there is no defect generated.
D. Systematic strategy.
ANSWER: A

A01-L51-Q18-What is the function of  software reengineering:
A. No definition describes the function of software reengineering.
B. Accepts or rejects change requests and makes decision about which type of maintenance should be made.
C. The same as reverse engineering.
D. Makes it possible to carry out the evolutionary maintenance of legacy information systems by assuming risks and save costs.
ANSWER: D

A01-L51-Q19-Which of these definitions belongs to Reusability:
A.Degree to which an asset can be used in more than one system, or in building other assets.
B.Degree to which a product or system can be effectively and efficiently modified without introducing defects or degrading existing product quality.
C.Degree to which a system or computer program is composed of discrete components such that a change to one component has minimal impact on other components.
D.Degree of effectiveness and efficiency with which it is possible to assess the impact on a product or system of an intended change to one or more of its parts, or to diagnose a product for deficiencies or causes of failures, or to identify parts to be modified. 
ANSWER: A

A01-L51-Q20-Which one of them correspond to the S  F.I.R.S.T :
A.Static.
B.Secure.
C.Self-Validating.
D.None of them is valid.
ANSWER: C

A01-L51-Q21-What does the Single Responsibility principle says?:
A. Focus on simple things that make software works.
B. Keep as simple as possible instead of implementing artificially complex.
C. A class should have only one reason to change.
D. Software entities (classes, modules, functions, etc.) should be open for extension, but closed for modification.
ANSWER: C

A01-L51-Q22-The YAGNI principle says:
A. Focus on simple things that make software works.
B. A function must do what its name clearly guesses.
C. A class should have only one reason to change.
D. All of them are false.
ANSWER: A

A01-L51-Q23-Which principle of Clean Code says that we have to avoid duplicated code:
A. KISS.
B. YAGNI.
C. Boy Scout.
D. DRY.
ANSWER: D

A01-L51-Q24-Which are the maintenance activities?:
A. Integration, acceptance and regression testing.
B. Integration and regression testing.
C. Intense, acceptance and regression testing.
D. Integration, availability and regression testing..
ANSWER: A

A01-L51-Q25-Which is not a member of the maintenance organization?:
A. Planner.
B. Scrum manager.
C. Claim manager.
D. Maintenance accountable.
ANSWER: B